【獨家】威院樓層裝修期間疑發現石棉物料

【Now新聞台】沙田威爾斯親王醫院特別大樓正進行翻新工程，本台獲悉其中一層發現致癌物石棉，而附近樓層仍然有病人入住。有醫生指要長期吸入石棉纖維才會引發嚴重的呼吸道疾病，但為安全起見，院方可考慮暫時疏散病人，清除石棉才再使用大樓。威爾斯醫院暫時未有回應。

威爾斯親王醫院特別大樓七樓病房正在進行翻新工程，全層已被清空。在其中一個位置清楚見到被圍封，寫明「內有石棉、請勿打開」，「等待檢驗」及「不得接觸及破壞」等字句，也有工程公司的警告標語，有標示寫上有機會直達地下。據了解，有多處亦被驗出有被視為高風險的粉狀石棉。

這層本來是候產室及產前病房，因翻新工程病房已搬到其他樓層。至於上下樓層仍是病房，對上一層，即八樓，是剛完成裝修的產後病房，而六樓則是產房。

有呼吸系統科專科醫生稱，裝修期間拆除石棉時，石棉纖維有機會飄散空中，大量及長期吸入會對人體有害。

呼吸系統科專科醫生林冰強調，普通口罩不可以阻隔石棉纖維，為減輕病人擔心，院方在裝修期間應使用強勁吸塵機，將石棉纖維即時吸走。

早年起落？

有石棉都講緊幾十年前

好出奇咩，1986年香港先禁用石棉

依家大把板材有石棉不過上面會印住不含石棉

咁痴線

有咩出奇，舊樓有石棉

石綿只要結構良好唔外露就無事
最大問題係拆同裝個陣會有石綿塵飛出來

以前起落用石棉唔出奇

支那野根本分唔到靠運